[警世] 千祈唔好買變頻窗口機

說小弟我係個好撚怕嘈又怕忽冷忽熱既人
咁啱屋企裝修 就順便換撚埋部10 年既老爺冷氣啦
爬文做咗好耐功課
總結都係幾點

1. 窗口機pan 記用料靚 最靜 其他多數格力代工
2. 分體式好睇裝工 香港冷氣佬做野求撚其 俾幾千蚊安裝費最後谷鳩氣
3. 1級能源慳好撚多電費
4. 變頻先唔會忽冷忽熱
5. 分體式易壞 保養得1年

咁啱p 記今年新出部3/4匹變頻窗口機 又變頻又窗口 1級撚樣 3年保養 r32雪種
嘩屌你老母完撚美 莫非係上帝既指引 天神既禮物
而家諗返先知係魔鬼既詛咒

用咗個幾禮拜 先君子後屌人

1. 個恆溫係ok 既 成晚都唔覺得忽冷忽熱 朝朝早起身個feel 係一樣
2. 天氣涼既時候係靜既 因為佢個compressor 無撚點郁 怕街嘈開冷氣係ok 既

雖然係咁 但如果俾我揀 我真係用返部10 年機算
點解呢

1. 窗口機嘈最主要係部compressor
定頻機開一陣熄一陣 熄嗰時理論上係分體機咁靜 係瞓著既黃金機會
相反變頻機佢長開既優點反而變成佢既致命缺點
佢高頻既時候唔使講 同定頻啲聲差唔多
低頻既時候係靜啲 但其實只係100 同70 左右既分別
而且係啲有節奏既低音瘟瘟聲 我戴anc 耳塞瞓教都擋唔曬
而且夜媽媽靜英英 你仲會好自然咁留意啲聲有乜變化 成晚瞓唔著
最撚攞命既係 佢啲瘟瘟聲唔知係我錯覺係點 係唔撚規律 即係可能係
瘟—瘟—瘟—————瘟—瘟—瘟————瘟————瘟—瘟—瘟————瘟
咁撚樣 逼撚死啲強逼症 即係我

2. 除左compressor 佢啲風扇聲都係幾撚嘈
明明dry mode 既時候佢靜撚到無開咁
但cool mode 就算開左quiet 同fan 最細
佢啲風聲都係做唔到咁細聲
又試過dry mode 瞓啦 係靜好多既
但唔知係咪佢個dry mode 本來都唔係for 你咁用
佢會好似定頻咁開一陣熄一陣 (有錯細力屌) 風扇最細
結果最後又係熱醒

如果俾我再揀多次 我真係寧願車鳩左隻窗佢裝珍寶368 窗分
又或者裝pan 記部4 級能源標籤既窗分算
多咗啲電費咪當慳返啲醫生錢囉dllm
成晚無瞓朝早7 點打驚世文呀dllm

肺腑之言 歡迎打手代理用家賜教點改善

p.s. 3月21 夜晚7 點元朗panashop 買 歡迎代理聯絡退貨換機
最多補錢換窗分啦 ...

最後補返個廣告

鬍鬚佬 我屌你老母呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

正評係比樓主咁有心分析

變頻多隻香爐多隻鬼，絕對比傳統易壞囉

同埋聲可能係裝工差

見隔離POST 幾多人想買 想勸佢地咪撚做傻事

我見個師傅都裝得幾斯文企理 如果係真都無計 ..
已經搵信興買

心態要正 窗口機點都嘈架啦，開大啲風冚過啲聲

裝分體機關鍵係抽真空，其他無乜分別，裝修之後仲裝返窗口機某程度上嘥左但裝修開支

就係上網啲人都話香港啲師傅 個撚個都求鳩其抽 或者啤氣算鳩數 先做傻事買左窗口 ...

嘈過定頻嗰野戇鳩呢 ...

panasonic 窗口機咪又係代工

主要要夠匹數就得，唔夠力令佢要長期full power 運作一定易壞

呢啲事買新樓送冷氣果啲發生得多，時間趕呀嘛

試吓收緊啲螺絲 我屋企部垃圾美的啱啱撞到好多雜音，原來係個仆街師傅裝少咗兩粒螺絲。

係咪同啲風扇19 自然風mode一樣

佢得個架有螺絲 今晚陣間扭扭佢 驚飛左個士巴拿落街

屌牙
Trivago我男神黎
樓主我屌鳩你！！！！
順手祝你今晚好訓啲！！！！！！

應該唔係 因為佢乜撚野MODE 都係咁 ...

只係你唔適合 唔係代表部機唔得
咩一開一熄 熄機係訓覺好機會 呢d都on撚鳩point

高質

瘟—瘟—瘟—————瘟—瘟—瘟————瘟————瘟—瘟—瘟————瘟

晚晚都有幾隻蚊咁嘅聲陪住你瞓

咪用冷氣，轉開風扇算啦仲靜過冷氣機聲

你on9 唔買分體姐

根本樓主個心態都錯撚哂
冷氣風扇機器郁就梗係有聲架啦
要靜訓教就乜都唔好撚開

變頻多塊板。成日起頻降頻緊係多野壞

會唔會係你間房大, 部機匹數太細, 咁佢咪長時間都維持住高輸出 ?

應該唔係 60呎左右 都好夠凍
聽得出佢有降頻

我寧願佢拿拿聲壞 可以同代理傾下
而家嘈又唔係壞先煩

經邊到買？如果經零售商買可以試下叫佢幫你約樂聲上黎check下，師傅上到黎證實到機異常地嘈可以叫佢退返比你，不過應該就要比返運費安裝費

要無聲梗係分體

自膠 無睇內容。
過左一個月就人地未必制了

panasonic真係静?
幾年前買咗panasonic窗口機 同之前部老爺機差唔多嘈
用一年已經唔夠凍 用壞過一次
之後應該唔再買panasonic

上月中先裝 武肺出唔到貨
幾舊水當跌左無所謂啊
過埋呢兩晚都係咁應該都搵信興

唔知係咪多打手

我都裝左呢部 前幾日第一次開就後悔了

因為嘈？

如果你真係定唔順好想換/退，師傅上到黎記住睇佢報告係咪真係同你寫返部機有問題，如果佢口講hea 9你話係嘈，但報告寫機件正常，返到去CS都係hea 9你

分體就冇事
可能樓主間房裝唔到分體
或者分體真係太貴, 唔係每個人負擔到

我都見咁完美所以想買

但呢期全港無貨

嘈可能係裝得唔好，同個框震盪

用左pan記窗口機兩年都仲靜到仆街

係咪裝得唔好 唔夠fix渣？

2年前搬屋，有一對後生夫婦一齊做裝冷氣，so far手工幾好，又幾好心機，又有禮貌，條女仲幾索。好彩啫，原來可以咁閪。

而家啲冷氣同以前爭好遠
冇雪櫃嘅感覺

佢啲聲又唔係好明顯
係好似隔住層玻璃震咁
要專心先聽到
但一聽到就好難ignore
係怕個師傅扮懵 或者真係撞聾

不過試左先算啦

用緊珍寶果隻2匹變頻窗口機，唔錯。希望唔好咁快壞

主要係唔想搭棚 窗分除左珍寶368 都係4 級能源標籤
諗住變頻應該靜好多啦 ......
唉

窗口機好似係台灣松下設計

除左扭緊啲 應該都無咩可以做？

正評係你好專業分析d聲同分別
負評係你隻耳太靈，搵醫生睇下好

今晚扭下試下啦唯有

一開一熄慣左無乜野
聽慣左仲會好好訓

大金分體好用喎

有得醫我都想醫

都唔係個個求撚其既
只係你搵個啲求其
有料個啲師傅去曬做VRV

主要係你想搵都唔知去邊搵

我由舊樂信換咗新變頻窗口幾個星期，噪音我覺得ok，起碼溫度穩定，同唔會有壓縮機開關聲

而家長開唔熄

佢會用分貝計測，測唔到有問題唔好放佢走

静你老母

溫控係ok 既
可能你裝得好或者擺位好啦
撇除嘈係完美

但點撇除

問做呢行既朋友
Btw分體好睇裝工係真
香港好多師傅貪快唔裝避震啲喉又唔分開包
撞手神啦

無錯最鍾意佢開果下

以為屌部冷氣唔訓夠凍 點知講嘈 窗口係一定嘈架啦
利申用緊一匹非變頻 訓得好c服

咁就pk 了 佢又唔係大聲 係啲規律annoying

都係個句，要靜就唔好用窗口機
出風同compressor係同一舊野度好難好靜
窗分/分體會好啲囉

其實定頻佢熄左壓縮機既時候係好撚熱 靜都冇用

長著壓縮機又好撚凍

驚世文，正評俾樓主
G持你換左部機佢

珍寶有隻1級既窗分
其實o唔ok

士巴拿 綁條繩先申出窗

多謝白老鼠

pan 記應該有落工夫
啲聲會覺得隔左層玻璃咁
其實無我咁敏感應該接受到
早知窗分啦

唔使客氣

不如你揾晚錄影聽下音

其實係樓主睡眠困難

我呢啲渴睡嘅
睇住電視都訓到

一訓低唔駛三分鐘已去咗搵周公

根本就唔應該做白老鼠試新野住

上年新屋裝左變頻分體都有果d聲
不過關左窗無你咁應聲

佢叫Trivago

內籠多咗塊電子板 搞到啲位勁逼
加上變頻窗口機塊電子板比較易壞
買窗口機一定唔好買變頻
另外Compressor 無行＝行風扇一樣
咁開冷氣做咩

係大廳用應該ok 啊

電話唔知收唔收到咁仔細

屋企其中一部用左廿年, 無事無幹真係唔好換新機
舊機質素高好多

仆街訂左呢隻既1匹下個星期裝 原本仲好期待
樓主果部係3/4？

喂 巴打，我本身尋日約左裝2部，佢星期五打黎話全港冇貨要6月，畀我退錢

冇窗台，只可以裝珍寶368，p記4級能源窗分，同普通窗口機，
點揀好

我老婆都係咁 鑽地都瞓得著
無得恨

邊間？
定係裝修公司順便幫埋

本身都諗緊買唔買P記變頻窗口機
但見價錢夠用變頻窗分裝埋

租過間屋，房係一部舊式十幾年窗口機應該係toshiba，佢一起動係 “轟, 絲 - 絲 -絲” 我成日被佢嚇醒依家新屋分體大金變頻，同時開部風扇仲嘈過佢

paN記係咪藍

係 同款應該 係compressor唔同

on9仔裝工問題呀
個冷氣佬係咪冇加吸震膠呀

368 啦
不過我中曬伏 都唔好意思recommend 人

抽真空
駁銅喉
包豬腸
全部都環環相扣 缺一不可
但通常係3樣都鳩做

係加係個架到？
係就好 起碼幾舊水解決到

支那野珍寶格力美的乜乜柒柒都永不錄用
利申冷氣佬

老實講，我用左分體三年，我覺得好正，返唔到去以前用窗口機
你講果d師傅求其真係睇運起碼我同d同事傾開換冷氣既話題佢地都無事

電器不嬲買就好牌子平既model 愈貴愈易壞

上年買咗panasonice果部好好用喎

見到r32雪種已經唔想睇

影張相黎睇下裝成點

唔識唔好扮識喎

其實窗分部機都係信窗度，唔係一樣嘈?

我舊屋用三菱電機，靜又凍到仆街，呢度裝唔撚到呀屌佢個閪

我屋企5部分體，全部用三凌重工 (同三凌唔同)，全部都無問題

但變頻省電好多
我由$1100電變 $200電

篇文好撚正

殘體字

巴打，r32 唔係趨勢? 大金都轉晒r32

變頻機最主要問題係用DC板Control AC嘢

珍寶整整下由東南亞造變咗依家P.R.C.

都係講句慳錢啫

無錯 係新雪種

其實我想用番R22

用分體機一定返唔到轉頭。尤其對聲音特別敏感既人士。

好奇一問，你用緊邊隻ANC耳塞？

係多咗廠出
商業地方都會裝r32
屋企我就真係用返410啦啲裝工幾參差

我就係search過368 好多人話中伏

r32易燃但環保
410不燃比較安全

lm

而家係格力OEM

由細聽冷氣機轟轟聲大
反而鐘意有聲 仲瞓得好啲

窗口機先係格力定全部連分體?睇完個post 我想轉裝 珍寶368

一句講晒 得個嘈字

優點唔講？

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

窗口only

羨慕巴打你至少有得揀開唔開冷氣，我啱啱先開完post話我既地方無冷氣亦唔方便安裝冷氣

好似話大啲部機唔使chur咁盡會靜啲

368又咩事

pan記3/4窗變真係好貴...

Lm

會漏水同好多人話唔凍

香港冇冷氣會死人wo

好老實
香港後生仔做裝機嘅人數少到幾離譜下
大部份市面幫住家裝機嘅師父都係上一輩
甚至有d只係電燈佬做埋裝機半桶水
啤氣果d全部都係上一代冇工具嘅做法
至於你話銅喉包埋一齊個原因係成本 空間同埋外觀問題
分開黎包/加蝦殼/做槽可以好認真
但香港住家環境唔太可行

$200唔開冷氣都做唔到

咁癲

叫信興check啦

有冇多啲巴打share, on9屋苑唔畀搭棚裝普通分體，有錢都冇機揀

不過行part load係low efficiency

咁無了 要搭棚裝分體了

樓主, 識玩一定買纖巧分體

總結:嘈

你樓底唔係高嘅話 r32機design嘅特點唔會明顯
410裝機流程同r32基本上冇分別

樓底高會點 我都有3米

其實睇番數據 變頻真係慳好多電...但如果要用音量去計 咁樓主一開波就買錯機

Compressor 靚嘅話都係松下/日立/三菱

以為行低頻會靜好多嘛 .. 都係戇鳩架喇 .. 駁唔到

21世紀仲買窗口機
外國仲有邊間原廠有設計窗口機

試下開機果陣 feel下個窗框有冇震埋一份先

上年換左pan r32 3/4 窗口
好滿意，比舊果部靜好多

開過窗聽 又唔覺有聲
係冷氣機下面最易聽到
個位好撚謎

3/4hp 仲要變頻真係得啖笑, 要好靜就分體, 要得窗口就有辣有唔辣, COP 高啲但嘈啲

可能真係定頻好啲

1 夠多空間比部機做回風
2 佢氣流可以吹得遠好多 成個空間均勻d 唔會有一邊熱一邊凍

以前喺細舖買佢個cfu就係用兩舊膠sip底就算

之後換機我喺panashop買，個cfu一邊裝一邊屌
話佢又唔啱位又咩咩斜斜，舊膠又唔貼

開著果陣分貝有幾多

香港呢個獨特環境適合用窗口機，又慳位，成本又較低。

420都裝唔到就唔好勉強裝
但我眼中呢D 368 348 mm機
監硬將窗口機改做分體室外機點都係易中伏

而家準備緊裝修， 本身都係諗住裝佢，不過見到巴打你咁講 都係直接上窗分算
反正呢部都唔係平窗分好多

聲呢樣嘢好個人

要完全係聲直頭咪開冷氣

我望左下 個架好似無膠喎

屌你唔好早d開post

聽日裝機

以前d舊機紮實好多

希望在明天
話唔定你覺得好撚靜 屌鳩我鳩up 呢

其實4級能源會用多幾多電 得珍寶個部有1級但d人講到好伏

屌 係唔係你太敏感咋窗口機點整都有聲 一係你裝分體啦屌

利申：屋企成屋都係裝分體靜都仆街 但係最近我房個部塞左漏都成地水

又要馬兒好又要馬兒不吃草?
你要慳位要平要方便唔想搭棚當然有缺點

可能裝分體佢都會隔窗聽到壓縮機聲
我裝420 訓覺室外機係頭頂都聽到DD聲
只係影響唔到我訓覺

三菱好撚凍，有一日拎 d 鐵盒睇發覺生晒銹，壞疑熄冷氣後溫差太大做成

有機會係個鋁窗d 共震既聲黎
試下將lock 窗果個手把唔好關實，鬆開少少就一就，d 噪音會唔同哂

利申 過來人，買完新冷氣屌鬼，用左一排靜好多

所以我叫佢feel下個窗有冇震埋一份先

你講得啱， 日本仔轉哂分體不知幾多年

其實預左冷氣=嘈

反而電腦冬天d風扇聲我先care

但我想知電費者
ps 我買樂信ransonic 我見平d

我窗口機淨係會買日立

之前去日本旅行睇過下d住家同鋪入面嘅機
好想知日本仔裝工到底要幾多錢
手工程序同物料都幾誇張下
有石屎躉有盛
香港買槽同槽配件貴到離譜

用緊三菱窗口式
又靜又凍

全屋用變頻p 記分體。好靜

用緊P記 3/4匹 好涼喎 又唔覺嘈
真係百貨應百客

不過變頻好慳電
我一部2匹，一部2.5匹
交替24小時長開
電費都係六百幾

唔係喎。我房果啲用Panasonic 420 系列，變頻冷暖
一部1.5匹，2部匹 全部1級能源標籤

廳就fullsize 2 匹 室外機 變頻冷暖都係1級

其實網上就係太多e d post，當然有真有假，其實有冇人影相出黎睇下好wo

用緊大金r32分體
2匹 1.5匹
基本上冇投訴 會介紹人用

用緊P記匹半變頻，又靜又適服
最衰買左房定頻而家先出變頻

開曬閂曬都試過 都無乜分別
希望承你貴言啦

窗口機可以有新鮮空氣入

分體機唔得

所以我prefer 窗口機

其實日本都有窗口機 不過唔係一舊，係一座

用緊珍寶窗分

裝窗口分體加幾舊水整個鋁架

好主意

樂信同樂聲機膽係咪一樣？

傻啦，新機慳好多電

巴打係368定邊隻

一直想知窗分室外機咪都係係個窗度，室外機嘈唔嘈

變頻慳電但易壞

台灣嗰邊個個話變頻好呀

我同樓主一樣都係靈耳黎
用緊日立唔凍但都算靜

係咪一級能源標籤嗰啲？ 以前啲冷氣凍到打冷陣

點解窗口唔好？

有啲聲

398

368

有無巴打用緊依隻？
我唔怕嘈 係怕唔夠凍

建議樓主帶耳塞訓覺咁咪冇事

呢隻定頻架 變頻係hz70ya

靜唔靜同夠唔夠凍

我知呀 撘單問咋

屋企兩個房都用緊P記3/4非變頻, 凍到仆街,

唔萛非常靜但可接受

利申: 非打手

聽慣左窗口機啲聲幾好訓
變頻又開又停先煩死人

可以申請架喎。咩屋苑咁仆街唔比？
居屋同好多私樓都可以。其他就唔sure.

之前裝修時換埋新冷氣，師傅幫我順便鑿埋牆埋晒啲線同喉，仲無加我錢

之前買冷氣，又係p記變頻，想買3/4匹窗口機，結果比人水左買1.5匹，到而家用左3年都仲未壞，好靜，我係果d長開唔熄冷氣，同間唔中用支洗冷氣噴劑洗下部冷氣

r32 同410a 同樓底有咩關係？

哇屌我個case同樓主完全一樣
我用緊部窗口好多年，但因為我個人有強迫症 每晚部機由開轉熄個下會有一下勁撚大聲，我每晚就係等個下聲過左先迫自己訓，但係有時愈諗住就愈訓唔到，轉頭部機又著番，無限loop

而家研究左分體式好耐，但報過價裝機既錢仲分分鐘貴過部機，本身都諗住買部變頻窗口，但係聽完你話佢會不規律咁嘈我就知買左仲死

不規律真係最惡頂，至少我原本個部雖然有一下會好嘈但至少都有路捉

好夠凍，凍到出廳

你用鮮風呢點做藉口我覺得唔得
你冇窗裝唔到窗口機 有窗冇得開窗？

10年pan窗口式定頻冷氣，可以接受嘅嘈啦

可能樓主一心諗住可以好似分體機咁靜

佢哋講匹半兩匹個部？

OFFTOPIC 問個問題

LEE幾日開始做RESEARCH搵D關於窗口分體式既資料
窗分係咪比一般分體機/窗口機用電大?

變頻真心唔好用 根本就係會忽冷忽熱

應該係部機細過普通分體
散熱冇咁好用多左電

有節奏瘟瘟聲真係好撚嘈
拍佢兩下又靜幾分鐘 之後又嘈返
有咩方法解決

多謝你嘅犧牲後感

部窗口機勁嘈 有冇得搞？ 定要成部換？

裝修老虎蟹都裝分體
300零400尺
3匹 大金
一裝永逸唔駛煩
又唔駛怕滴水 又省電
最重要夠靜
其實我房都有裝冷氣機
但真係冇用

樓主話嘈係同咩機比之前係用咩機

屌講起就嬲 前年換左2部美的窗口機
一部就好靜無問題 另一部就又震又嘈
去買個度叫佢check又話冇問題 叫美的去檢查又話要收800仲要唔包整好

又係開得一個post既PR公司打手
信你一成

係囉

除非個個都係咁講啦。

如果全港冇供既話即係證明賣得

有保養都要8舊檢查？

真 3/4全港無貨

我又唔會開口埋口話人打手嘅

始終情況可以好唔同，環境、安裝手勢、個人接受程度都可以好唔同，又可以係中大機王

以前嘅R22機據聞會靜過而家嘅R410A/R32機，唔知真唔真

我想知佢以前用咩機姐

呢部機我都有睇過下
宜家部格力又嘈又震

我之前搵豐澤睇位報價 轉頭就問個師傅接唔接freelance 好彩撞正個師傅唔呃人 手勢好 又抽好晒真空

你會係開緊冷氣個時開窗？
成晚係間房訓覺 又無新鮮空氣入，其實係唔好

點解唔開得窗
有需要既開少少窗咪有鮮風入

咩年代，仲話多塊電子板就等於變頻唔好
根本係優點大於缺點
呢個年代乜都有電子板架啦

樓主狂踩Pan 變頻，同size得益係珍寶變頻窗分
珍寶又狂做廣告
有理由懷疑係珍寶開post
呢隻垃圾牌子，仲呃老一輩人士，依家根本係大陸機
變頻分體機一定係三菱電機
420 就大金
窗口變頻就Pan

368...垃圾

你D瘟瘟聲唔知係邊隻瘟法
我部惠而浦一開嘈過直升機 但留心聽發覺係有節奏既，跟住個節奏仲快過正常訓得著

度個開咗機運作時嘅分貝黎睇吓？睇數嘅遮

我都訂咗喎
但未裝 因為疫情

有啲似電話震 所以上面啲巴打話個架震我都有啲懷疑 ..
節奏慢咪好瞓囉
節奏快個呼吸會亂曬好on9

冇強迫症就冇問題
謝

唔係好明,不過好似好真心打,俾個你

下次開冷氣 可唔可以錄段聲來聽下
我都想換你呢款

1匹都冇呀，1.5 同2匹就另1個樣，台灣仔話1.5同2係冰點機

咁好賣如果咁嘈應該香討 hkepc 都插到飛起，但搵唔到post

但係樓主有貼圖wor

所以我都開始懷疑係咪個架 .., 過2日call 信興睇下

你買到一匹咪好彩，我幾個月前裝修未出一匹，結果房裝左匹半變頻。。。

冇窗台位會嘈少少

唔知佢個架無落防震膠有無關係 ..

佢匹半出左幾年 唔知會唔會quality 好啲
btw ching 部機嘈唔嘈

如果真係compressor 嘈就冇計

未住住左同你講

r32唔係環保D同效能再有改善D咩
缺點好似係易燃，所以機矩要比較大d

香港好似好少樓做vrv
有冇咩例子？

搭單問

開利得唔得
我見佢都好平下

多到數唔曬
獨立屋、豪宅多數VRV

我部分體窗口三年仲好靜

大金

大金邊有窗分 大金係420

2匹機成70KG重，
淨係打兩口拉爆響上面個石屎台做條撐吊住個架夠唔夠力？

商業樓好似冇咩例子，全部都係住宅樓

商用機的話VRV 應該係主流啦

變頻就有呢隻歌仔唱，定頻oversized得太大好似話部機好易虧因為要不停開閂

假設啱size嘅機一晚開閂100次，oversized嘅機一晚可能要開閂150次

似你問題 有少少noise我會好訓d 平時訓教會開打雷落雨聲黎聽

但我見好似好多商業樓都裝chiller，大樓我明但細樓真係唔明

r32環保，不過台灣爆過一兩次，不過都冇得避，會慢慢轉哂

窗口機有冇變頻一樣都係嘈到仆街，但變頻易壞係真

係咪你果到可以唔洗搭棚就裝到。有d樓可以唔搭棚就裝到

牆身冇問題既話,裝得好係夠有突

真心定膠
不過我都諗緊今晚播啲海浪聲試下
bose sleep 咁
有無錄音推介

利申真心

講句公道說話
幾多分貝其實冇乜指標性
即使低分貝但成晚嗡嗡聲都夠嘈住你訓

真心呀 我係spotify度聽

有無link
會唔會播播下出廣告

未過保養 唔記得600 定800上門 運返去 檢查整 但唔包整返好 我估美的個邊 應該係話 幫你換咗 再嘈就唔關佢事 （個支架問題）所以唔包整返好

分體一定係最好

冇石屎台，得個窗，全部人都係裝窗口/窗分

窗分得珍寶368同pan記(4級能源標籤)

好慘慘豬

屌 終於有人明

4 級真係嚇撚死人

點解咁嘥電呢？

準備買,宜家見到樓主個post,十五十六緊

如果你係免費ac一定會 我比左錢先會咁聽 唔係一到廣告一定醒

有冇其他機主分享下

我聽開流水聲同柴火聲

撇除啲瘟瘟聲 其實係ok 既
最起碼佢恆溫係ok 又夠凍
可能真係我部機裝柒左呢 .... 希望
分體應該保險啲就真既

啪啪聲咁識玩

冷氣石屎台都冧得，都唔差在冧埋站冷氣啦

之前裝咗部樂聲定頻,但都好靜. 裝工好大影響

石屎台定窗架？

石屎台

咁應該好好多

r32 係hfc gas, 由r134a 溝出黎，
會爆嘅係將來會取代R32 嘅R290/R600a (Propane)
而雪種種類係唔會影響機嘅大細。唔同雪種影響係compressor 排量同壓力。因為唔同嘅雪種氣化嘅壓力/蒸發點唔會同。
propane 嘅efficiency 比hfc 高，大概需要既charge 係hfc 嘅一半。（一般2 匹家用機用1kg 左右嘅hfc refridgerant)

全香港冇貨呀，要6月

未搵誠哥排隊

所以我咪帶頭盔第一句就係牆身狀況係正常

好好笑，最抵死係見你做晒功課懶係專家咁款，然後千揀萬揀揀著個爛燈盞

條友識少少扮代表
我屋企都用緊R32 慳電過同期幾百蚊

R32

小心爆炸

之前r410a?

係

咁撚癲
窗分得r410a 真係逼死人

分體唔易壞，我屋企兩部變頻日立，其中一部冷暖，八年都未壞

410A有幾撚癲呀 用咩雪種關迫唔迫咩事呀

宜家唔係一堆R32出緊?

你係咪搞緊笑呀
可以開左窗口機個鮮風口但唔可以開窗?
開冷氣同時開返D窗有咩問題?
為講而講
不如講埋全熱交換機啦
直接吹鮮風出黎添呀

之前部r410壞左，想裝r32，個冷氣佬話同隔離機太近唔比裝，唔夠散熱空間驚爆，焗住要裝返r410

四舊水電器鋪亂9裝only

一樣外觀的話就係一樣
唔同的話落信就係格力代工

日立唔好咩?

日立窗口機真係唔得
要買窗口機的話就樂聲樂信開利

裝變頻分體機個outdoor係窗口囉
計埋裝工都平過你變頻窗口機

有冇嘈

日立窗口機而家好似美的代工
同埋佢近兩代佢機頭好易生銹

幾個禮拜暫時OK 70尺房我買夠1匹理論上個壓縮機loading低啲冇咁嘈掛

有冇人睇完想換冷氣
屋企用緊3部冷氣都係17年前入伙買嘅老古董

有 d 聲係連耳塞都隔唔到

E.g. 低頻噪音

上星期開始多人開冷氣之後，俾樓上樓下 d 冷氣機低頻噪音嘈到冇覺好瞓

冷氣機聲震到牆身都有輕微共震，但又唔知邊戶先係元凶，成晚瘟瘟聲真係人都癲

咬字好差
低質文宣唔值得煩膠式洗版

樓上屋部老爺冷氣嘈到仆街
自己嗰部靜都無用

我都等緊呢部rasonic 嘅3/4
但冚世界都無貨

i know that feel

自己冇開冷氣（呢期吹風扇都重ok），明明係好靜，但就俾樓上樓下d 冷氣機瘟瘟聲搞到戴埋耳塞都重係聽到d 瘟瘟聲傳入耳仔，瞓唔撚到

窗口機點都比分體式渣啲

最後屌鬍鬚佬 笑撚死

鬍鬚佬ig喺度

我直頭買果d無遙控，無顯示屏果d款既窗口機，因為壞顯示屏，電路版既機會大過壞製冷部份。

上個月買左pan記 3/4 r32普通窗囗機
又靜又凍 開心使用中
三千全包 仲要有雪糕送

唔好買pan記窗分呀(馬來西亞制造). 你會有第二個惡夢.
零件同外殼接合唔好, 機內會發出dee dee聲. 另一個post我有講.
不過唔係100%中, 因為我買咗兩部, 一部有事, 一部冇事.
好彩嘅痴膠紙就解決, 唔好彩即係我咁左痴右痴都係嘈.

窗分都嘈好難玩

定頻會忽冷忽熱，有bb好易病

樓主你需要既係睡眠習慣
行雷都唔會醒果啲對住果少少瘟瘟聲真係當冇聲都得

推，有用資料！

點都好
多謝你嘅分享

邊度揾到啲品牌代工資料?

我都明.
有冇人會度下隻蚊幾高分貝

房有2部p記，有一部用左1個月就壞，之後一換一。
另一部就好撚嘈，上嚟整完先好d
2部新機開個時，耐唔耐都有陣臭味。可能開10次有1次臭咁

問題同你相似 但可能我習慣咗D聲 無乜影響 同埋我溫度較開25度 所以個compressor停既時間好長 開既時間好短

就係鐘意雪櫃FEEL, 有高人一等的感覺

係咪所有窗口都係咁嘈？ 一開果下已經嘈到好似開左個大引擎 ,然後不斷嘈

屋企其中一部分體 pan記
每次開機嗰陣都有一陣臭味 叔叔哋咁 又未係惡臭 開一陣就無
有無人知係咩事

冷氣大金先係皇道，pan啲都係濕尻野黎

壓縮機實有聲

低頻噪音 low frequency noise
塞埋耳塞都重係聽到，真係人都癲

除咗冷氣機compressor 會有呢d 嗡嗡聲之外，雪櫃都有呢d 聲，係咪有雪種嘅都會有呢d 攞命嗡嗡聲？

國際牌 Panasonic LX 系列冷氣酸味、臭味、異味 問題(PX用戶麻煩回報戰況)

可能係呢個

國際牌 Panasonic LX 系列冷氣酸味、臭味、異味 問題(PX用戶麻煩回報戰況)

臭味可能係呢個

誠哥窗口包埋安裝

原先都打算買 Panasonic 一匹變頻淨冷分體機, 貪佢係pan 記自己師傅上嚟裝，覺得裝工應該好過出面d 冷氣師傅

不過約完pan 記師傅上嚟睇位之後，話我個位淨係裝到 4級能源標籤嘅窗分，之後喺隔離post 又見有巴打話有臭味，而家呢個post 又話好嘈

諗諗下轉裝三菱電機嘅一匹變頻淨冷分體可能好d

利申：廳有部national 匹半分體用咗就快廿年，除咗室內機有時會滴水 & 電費好撚甘之外，又靜又凍，所以房原先都打算揀返Panasonic

我房部大金分體右邊漏水有冇大佬知點搞？

20年前馬拉室內機已經有呢個問題
估唔到20年後仲有咁問題

三菱電機室外機仲大部啦，應該裝唔到

而家要開廿23以前26都好涷
同埋一熄咗好快就唔涷
似部涷風扇多啲

有無方法係機身搵到個冷氣機係咩型號
部野係上手想知係幾多級能源

。。。。搞錯左？

條友痴線。首先雪種係抽真空左運行係壓縮機，蒸發器同冷凝器入面。大部分有易燃雪種嘅喉管連接都唔可以用傳統焊接，要用lokring 或者類似lokring 既野。 基本上漏雪種嘅機會比傳統焊接方式細好多好多。
況且真係漏既話，散唔散熱無關係。 況且可燃可爆嘅雪種係濃度5-8% 下先有機會爆。

雪種問題。依家用既環保雪種係唔掂
到2025 年歐盟禁晒hfc based 嘅雪種之後轉propane 雪種就會有返以前果種好快凍嘅感覺。

無研究
不過有得揀就建議用窗口機唔用分體

除非你好有錢
香港分體機一換要搭棚至少過萬
過五年啲冷氣一定有梅味，即使你每年搵洗都會有
你窗口機大不了換過部

有雪種架咩？

你講雪櫃？梗係有

所以我日日都想死

你有聽過現代雪櫃要換雪種架咩？

你有無睇返上面人地問乜家大佬

咁我會想問啦！點解雪櫃唔駛有雪種，都可以雪到D野變冷，但係冷氣要有雪種？

變冰

雪櫃無雪種？你講遊艇雪櫃呀？
雪櫃制冷基本上得3 種

1. 電子製冷。用製冷片， 家用冰箱無
2. 燃氣吸收式。用係酒店同遊艇
3. 壓縮機。 家用同caravan 同商用

壓縮機式雪櫃無雪種用咩制冷？用你啲精呀？

上網睇過，三菱電機 Mr. Slim 應該裝到，短過Panasonic dd, 雖然高身d

三菱電機官網上d 資料好足，室外機嘅size 好detail,唔係淨係得全機最長嘅size, 連機底兩隻腳嘅距離（我睇中嗰款全機約長650MM, 機底兩隻腳要預大約600MM 裝就夠）都有

相反 Panasonic 就淨係得全機長度（大部份一匹室外機長690~790 MM），唔知室外機嘅機底兩隻腳距會唔會太闊，要預留幾多位先裝到
Pan 記師傅上嚟度完個窗台就直接話唔夠位裝分體，一係裝窗口一係裝窗分

利申：窗台長 64CM 高 68CM 深 46CM

去三菱電機 & Panasonic 官網睇睇會更加清楚：三菱電機嘅機身size detail 係成份PDF download 落嚟睇，Panasonic 就係static text show 喺website only

原來係咁 唔怪得而家啲冷氣雪櫃都好似虧虧哋咁 多謝巴打解答

要屌屌條去水喉

乜都唔緊要
最緊要係裝果陣睇番「包住壓縮機果舊野有無剪走」

用左部機3年 琴日洗冷氣先知3部冷氣都無剪走,
無火燒屋企算好好彩

樓主渣ga, 我撻落床3分鐘訓著到天光

R410無爆炸危險

R410有一半係R32

咁我仲買唔買好
部老爺窗口機3/4匹嘈撚到癲
又唔凍

想換部3/4匹變頻 因為冬天好需要暖氣

同埋依家果d家用冷氣好似同以前唔同
以前果種冷氣似高級寫字樓果種,係成個空間都凍,有種冬天既感覺
依家新式冷氣似私家車果種,雖然溫度上一樣,但個感覺又唔同你係寫字樓果種凍
前者舒服好多

即係壓縮機要裸跑
我果部拆過黎睇,有個黑色套套住,個質地似吸震隔音墊
我以為係吸音用

所以呢幾年買啲冷氣我都以為喺有問題唔夠涼

帶開耳塞瞓既人買窗口機, 痴撚線

溫度上係一樣,但體感有d唔同
我以為係我問題

我都煩惱緊買呢部定裝珍寶368

420 FTWX變頻冷暖掛牆窗分機

呢啲纖巧型係窗台分體，420高但好闊，窗口分體得p記同珍寶，高，闊同窗口機一樣

屌我隔離部變頻夜晚嘈撚到幾個上下鄰居群屌
究竟係咪你！！

而家d機用環保雪種個制冷效率差過以前
前期轉環保雪種個陣，d廠都係靠加大個風流量黎谷大個制冷所以而家d機風聲點都大過以前
又冇以前冰凍個感覺

買分體都係為咗唔戴耳塞左

想靜緊係裝分體架喇傻仔

查實有d 窗口大小小係裝到大金420高果隻機 不過安裝果陣都好驚險

搵d 水壓槍 或者搵d 雪種吹一吹就通曬

老老豆豆 冷氣機我覺得三菱電機係最好 好過大金

岩呀 窗口機都可以分體架 尤其是依家出左咁多

我果部之前都係咁, 只要開高過23度就有臭味
你可以試下開dry mode 一個鐘, 睇下有無改善

壓縮機技術全部日本都好。最好其實係Panasonic 同日立。其次係三菱。

但全世界最好賣嘅壓縮機係lg 同samsung.

總體而言 我覺得三菱個電腦係做得出色d 同埋安裝都較易
以前我屋企全部4部冷氣都用大金 依家3部三菱1部大金 用落係三菱出色d

同埋R410a 都就唔用得。 GWP過1500(2xxx)
F-Gas 下一個phase 2021 一月（已包含grace period) 之後就禁止進口。
2022 年就r32 都唔用得。下一個phase 係gwp 低於150.

裝工好金下，1匹基本1600，跟住冷暖又加錢，鋁架又加錢，封窗又加，線太長又加

YES
睇班CF安裝就知宜家D機紙扎咁

冷氣淨係三菱重工最穩陣
其它不了

果張野用黎保護 運送期間可能會整到佢爛
因為壓縮機係好SENSITIVE

到左就應該切走佢, 唔係會過熱

我屋企部老爺機都用左10幾年
早兩日爭d就買左樓豬講果部Panasonic 1.5匹 r32
如果擺廳，夏天朝早開到臨瞓買邊部好？
樓上講到部野好易打柴咁

Av題材

咁個壓縮機手搖都搖得郁係咪正常?
(下面幾粒六角螺絲母都上實晒)

應該正常， 如果唔係部機會振到PK

唔該晒兩位
咁今晚試下拆左個套同再上實d螺絲先

如果窗口轉分體，原先窗口機個洞要點處理？係咪要自己買玻璃封返佢？

師傅買料收貴d咁囉

用緊PAN記兩部1.5匹變頻窗口機
上年買,

呢期天氣熱長開, 講下感受,
1. compressor 雖然無分體果種靜到爆, 但唔覺嘈
2. 風扇聲係大問題; 因為變頻所以我SET左溫度之後, 其他都SET AUTO, 包括風扇, 由佢自己去調節; 但明明個廳己經好細, 佢AUTO風扇都用最高風速, 都風扇聲都幾嘈下;

間房果部因為訓教先開, 試過AUTO 幾晚怕左, 所以間房我會SET風速最低, 咁就OK.

結論: 我自己果兩部compressor唔嘈, 但風扇聲幾嘈下, 以前垃圾機係compressor嘈, 但風扇聲還好, P記呢隻就相反 ; overall來講, 係好過之前既垃圾機, 但唔好諗住換左之後會靜到另一個世界, 仲要咁Q貴, compare with 其他定頻機

分體機出風量唔平均點搞？
即係教1格風，出風會時大時細
形成蓬-蓬—蓬唔規律既風聲
教大風d又無呢個問題
搞到訓唔到

請教各位大神點解決

重工窗口機又咪美的代工

自己醒瞓就唔好搞咁多嘢啦
見你平時冇乜嘢
塞錢入你袋

當你12點瞓
11:15 開冷氣開到最凍
12點熄機，較timer 開2-6am
上床訓
靜過太空
此post 已完

搭單問
一落雨
冷氣機裏面滴水出， 搞到成個地下濕曬。
係咩原因？ 可以點搞？

分體會較窗口平幾多電費？假設匹數一樣。

廳個冷氣用左成十年都未壞。好想換撚左佢

乜分體風扇唔係不嬲都校最細?

屌 有道理喎

多謝巴打你呢個警世文 咁啱都要換屋企部老爺機

其實我都唔覺compressor 嘈既
even 風扇其實都還好 可能新機
可能前日成晚無瞓咁濟
開post 語氣重左
但啲怪聲就搞唔掂了
唔知信興肯唔肯睇

btw ching 做乜咁貴都唔買窗分 / 分體
成個post 都笑我on9
我地圍下爐

其實分體都可以有鮮風入，大金高級型號就有

其實部機係幾舒服的
恆溫夠凍係抵讚
唔怕嘈既話
我係敏感到有啲精神緊張
u 諗u 喇

分體重工唔係都賣咗比凱爾

同埋點解樓主會覺得分體容易壞？
除咗屋企對海就唔好揀大金
佢變頻塊電路板喺身外機到
岀晒名易壞

如果部機有怪聲時 大力按住佢 如果即刻冇聲 肯定係裝得唔好 我買新機時都係咁 仲要滴水 真係火滾

個啲要另外加PAU wor?

正常人屋企邊有位裝?

珍寶 368 一定要預大匹數

裝到 420 就一定好過佢

呢單係房協 on lun 9 無裝去水喉

裝到大機邊個會屎忽痕去裝窗分

日本好多分體有鮮風送入

窗口機真係好落後既野，發達地區差唔多得香港先仲用

嘈
送風角度窄
食電

係咪真係用過

美的機

我去豐宅睇過，同一匹數同樣一級能源標籤，窗口機用3xx電，分體2xx電，所以應該大約平3分1左緊

賣斷市咁濟，要等拆家分貨

我都好撚擔心
遲D屋企裝三部分體
個師傅唔知裝成點

師兄 屋企幾大？

多謝分享！
好有見地。

分體機理論上勁過窗口機

但實際師傅裝工令人擔心

可能搞到好機變煩事

的確係吸音 保溫用

傳統size 窗分只得珍寶有出變頻...
嗰部一級能源標籤就係珍寶368變頻來

420 唔係所有窗分位都裝得落。

利：用緊大金 420

新樓好多，主要係冇位擺散熱。

識做 VRV 的裝機師傅一定識做分體
識做分體的唔一定識做 VRV...

重未講到窗口機...

老師傅通常建議，變頻機最好預大一級
始終變頻機行 partial load performance 好過行 full load

一般都係 70%-80% 左右 performance 最好。

影幾張相同拍條片聽下點嘈法。

呢度咁多高手，總有人識的

唔覺有聲係間房定窗外邊？

有機會係間房 pick up 到某 d frequency 有 resonance...

變頻係會 keep 住行低 hz 喎，反而定頻先會停

似乎係裝唔好，有無落膠腳？
同埋有樣嘢好L痴線，好多冷氣佬裝窗口機錢打橫部機去甩個外殼出嚟，compressor係一定要向上，如果佢打橫或倒放過，你必須等兩日，先可以開機，否則部compressor嘈到爆炸！

R290 先係用黎代 410...

早幾年馬鞍山酒樓爆炸冇記錯就係 290..

R410 本身就有一半係 R32, 另一半係 R250..

各有各好處，
chiller 保養貴但加改容易，
而且有返咁上下“難度”先可以養得住一班睇伙佬。

VRV 某單位加一部機但要停成層冷氣，
俾人屌到仆街。

R290 係用係冷氣，R600 係用係雪櫃
R410 無記錯應該係R32 + R125

窗口機都冇得換種，一定又係冇雪種啦。

我其實聽落似房外 但唔知係咪佢隔音做得好既錯覺
好似啲鐵片震動聲咁
我都懷疑過係咪人地 但熄機就無 開機就有 都好難賴人 ..
反而尋晚唔係好聽到 唔知落雨有無影響
定真係行順左會改善

我鋁窗架 乜膠都無落
裝完佢就拿拿聲開黎試機 不過我轉頭就熄左
跟手過左2個禮拜我先真係入去瞓
所以應該無關係？

部機裝得唔夠斜?

係 125，諗住 125 打左 250

開過都唔得...

開完冷氣凍到咁上下熄左佢開風扇囉。
我都唔鐘意冷氣聲

咁個冷氣佬屈左我機喎

我幾年前部p記窗分都係咁，dklm....

有保養可唔可以要佢地再裝返好？

巴打 我啱啱轉左用分體式(唔係窗口) 請問有冇話開冷氣最好個窗開條罅嗰啲？以前窗口冷氣機有個ventilation位

窗口機一定係P記？

邊個位扯風咪開邊個位囉...
又或者冇關貼隻窗已經可以

屋企人少的話其實唔開都 ok

睇機電署個網會多3-4倍

咁條數爭好遠

我屋企會忽冷忽熱 廳用
以後唔揀呢d變頻機

裝唔到420真係裝返窗口算

I know that feel

今日係用新機嘅第三日。嗰種嗡嗡嗡嗡聲唔大聲，但令人好困擾。

當你睇電視，訓覺。好自己會被嗰陣嗡嗡嗡嗡聲 attrack 左。

咁打手feel

我其實都係1 格風開25 度
係凍得幾舒服
但講到唔覺開左 ........ 痴撚線

btw 佢風扇開到3都幾嘈 開到5 直頭驚佢爆炸

其實我唔明點解今時今日裝修佬仲咁那西？
唔係話而加呢D工種同地盤佬都好多大學仔入行咩
唔撚明點解呢D行業做響左個朵。一傳十十傳百咁樣口卑唔係仲好。點解仲好似以前咁求撚其其就完工。你要加錢咪加錢。咪撚錢變左又求撚其其

用R32雪種，又點會完美

好心把安裝家居冷氣機的人，不要叫冷氣師傅啦

係唔係都叫「冷氣師傅」

外面油油的人，今期天氣熱，要人安裝冷氣機，忽然是冷氣師傅」，泥水佬無野撈，又可以係「冷氣師傅」⋯

去各相關牌子的客戶服務熱線，打個電話問下啦
價錢未必會貴過街邊檔

舊機鋼水好好多

r32 唔好咩 啲人話r410a 唔凍

識貨

VRV 係比100匹以下的樓/屋用，再大D，還是安裝chiller 較化算。

R410a =R32+R125

所以VRV根本就不適合做太大匹數的場地
個人認為最好在40匹以下玩下就算

有得換
只是人工貴

好似我覺得嘈，咪整撚聾對耳囉！！！清靜哂

同個窗口共鳴

VRV 好處係可以多好多變化，可以行 reverse cycle 甚至玩 3 pipe system

再唔係行 Water cool VRV 都有...
不過香港就真係好少見。

調返轉講，因為 VRV 太多配搭，
亦引申左好多估你唔到的騎尼問題出黎。

如果裝係天井位，散熱差少少都會自動停機(出 error code果隻)
揾 panasonic維修部睇過，話部機要保護自己唔好過熱喎

講得出呢句大家都知乜事。
燒得黎人工都應該貴過部新。

chiller匹數唔夠大，COP好似幾低下
4x噸嘅vrv都有
個人覺得VRV好處係慳返水管位同唔洗點打理，最大壞處只係有咩問題都要call原廠搞

以前裝部冷氣200蚊,一日裝3部賺600
一個月做廿幾日袋萬四蚊夠供樓養家
依家一部賺300,一日裝3部賺900
一個月做廿幾日袋兩皮夠供間劏房住同食飯
仲未計一大堆呃飯食

不過你講得冇錯,我加錢都唔撚想你求求其其

咁岩 我都想買 變頻窗口機 2匹
因為e 家廳部2匹 d 電費好貴2千7 左右
同埋都成8年 有時個壓縮泵唔行

其實你窗分 未又係咁嘈

申利 唔怕嘈 隔離打麻雀 都可以秒訓

其實想問分體式同窗口機係咪同樣都要加雪種? 同埋邊款唔使成日加雪種?

thanks

窗口機加雪種=呃錢，好似係

利申:比人呃過

裝修時師傳度過要窗分就咁推唔到出去, 都係要搭棚,
搭得棚來就更加貴架啦, 所以咪焗住用

佢又無講錯喎,
我睡房都係開1格風+23度, 唔嘈得來又夠涼, 係幾舒服

2千7

你一日開幾耐

時間 1800 - 0800

星期日 0800 - 1800 不定時開下停下

好貴

我咪話你要獅子開大口無所謂。但你認認真真咁搞掂佢得唔得。搞到成個行業都呃飯食
你開400又好。開500又好。咪撚開個價又西整

唔止考慮 chiller COP，重有水泵嗰堆扶次..

兩匹 full load 正常都係 1.5度電一個鐘喎...

好似係, D 人都話因為有個壓縮器, 所以唔使加

冇一款冷氣/雪櫃係要用用下加雪種
雪種跟本唔係消耗品
用到冇雪種只得一個原因，就係漏雪櫃
要做既係搵出漏雪種既地方補返佢

雪種喉冇穿冇漏就唔需要加
窗口機冇位入雪種

真係好多謝你，真係長知識！

其實 啲分貝 不停改變 係好難訓
固定40分貝 好過佢 10-30分貝不停變

係
分體機都係，如果個師傅淨係同你加雪種而唔同你搵邊個位漏，咁你可以長期課金俾佢都得啦

真
啲仆街裝修佬冷氣水電佬
錢就收十足，手工就得八成
其實好多人都唔介意比多少少
但係真係想佢地手勢好啲
唔係快快手搞完就算

分體先係最伏，洗機整機貴一貴，又話要搭棚，一個唔好彩師傅手駛差D又要整多筆

呢個咪係點解要日本貨唔要中國貨原因囉
日本係盡力做好件事
中國係盡快做完件事

我能我講小左 2個月計

遲啲屋企要裝三部機
都擔心個師傅手工掂唔掂

事實就係點解人地收200 點解你收500
最後啲人未又係揀200蚊果個

我咪話強調手工好囉。如果你好既話咪會介紹親友咁

結果唔夠價就搵學師做...

靠你介紹食得屎啦

你間房要裝修第一時間唔係諗起朋友/親友有無好介紹打個電話問問？

多數見D 中伏case ,都係朋友/親友介紹

賓賓做架傻鳩

好撚靜喎
R410A果隻靜過以前R22

R32本身易燃, 換咗你講果隻咪仲易燃

剪咁短電線jm9

分體呢?

條喉最好整出面啦

日立窗口都係美芝GMCC

唔凍又嘈, 不了

R32仲試過爆炸

=美的=垃圾

根本咩窗口機都要打拉爆, 個牆正常就打得

唔關變唔變頻事，你裝窗口機一定嘈架喎

咁希望其他牌子都出窗口細匹變頻多個選擇
利申上年廳換左大金分體變頻宜家爽到HIHI
又靜又唔會忽冷忽熱
窗口機就有待改善

冇個台咩？
打得2口 有機會墜墜地
個架要夠重料先得

我返工裝/換窗口機果啲係冇石屎台

令到個雪種喉迴路入面無哂除雪種以外既物質，主要係想無水份

有時經過d 舊式屋苑
會見到 另外做鐵架 裝分體
不過應該係4個支撐點

唔駛拆架, 睇過說明書都冇話拆

真

最後冇拆到
因為見到個套好精美,特別開窿俾d喉出,有埋魔術貼,唔似一次性保護既野
上實d螺絲,清一清塵就托返上去

btw3/4匹都好撚重,d師父點樣可以抬部匹半兩匹既上

上膊頭頂住壓縮機果邊
我老豆得，我唔得

咁你又話唔掂？

邊度話唔掂？

只限1匹以下既機，匹半以上要兩個人托

要靜一定唔會買窗口機架啦。常識黎。話之佢變型金剛

420機都唔使搭棚呀

420機咪 一級能源
點解唔考慮？

個窗唔夠高，得40cm

呢個講分體變頻

但係我連個殼都唔識拆

一個鐘 1.5 度電，
兩個月當 60日，除返開每日 45蚊電費，
你自己計下要開幾多個鐘 full load 冷氣先有呢個數。

中電 個計法係 辣辣上

係未應該要換一換冷氣呢

又學到野

原因係咩？

維修果陣易跟啲咁

本身雪種就唔預會暴露空氣之中
老實講，煤氣喉管老化機會仲大過漏雪種

呢個真。但其實好少需要換銅喉。去水喉機會大啲
不過反正410q 好快都phase out. 到時再換機

🤔又好似係
不過我見過美的窗口機漏雪種(R22 2.5匹)

省電用大金啦

廳用緊兩匹窗口變頻，冇樓主講嗰啲聲，似係裝機裝得唔好

咁如果出貨量大，有少於0.1% 有故障。其實係正常。所有廠商都追求0故障。但現實黎講。暫時無可能做到。

講呢句我預左比連登仔屌。但其實美的同格力啲冷氣比好多所謂大牌子都好。尤其格力。
況且有啲冷氣都係佢地代工。

利申： 有設計製冷系統經驗，包括設計壓縮機。佢地嘅廠房我都去過。

同樂聲比呢？

Panasonic 要睇型號。有啲型號都係大陸工廠代工。

如果只計壓縮機技術排位我會排
1 Panasonic + Hitachi
2. Mitsubishi + LG.
3, $amsung
4. Danfoss + Wancool + 部分大陸廠。

整體冷氣黎講。（只論分體，窗機我唔熟）
1, Panasonic + Mitsubishi
2. Hitachi + 格力
2. 其餘差唔多， 大金絕對一般野。

PS. 大金商業空調絕對 top 3.

18年...?

BTW,
二千幾蚊係講緊一部正常三至五匹機的用電量..

你屋企除左冷氣之外開左乜野？
會唔會有抽氣扇抽走左d 冷氣？
係唔係即熱式電熱水爐？

東芝呢？依家好多新樓都裝佢，話曬第一部變頻機佢出先

馬拉呀

沖涼 煮食 都係用煤氣
睇黎好誇張
我未換E部冷氣之前 7月要3500 \
姐係 2000 -2011 年 果時仲要比呀媽屌
開既時間小到仆街2200-0600 但都要3500

E家長開 2700左右已經覺我好抵屌

如果12月 - 4月 唔開冷氣D電費算係正常既 大約 400-600左右

睇黎要換部變頻冷氣先得.......
我家姐都係用2匹變頻冷氣 仲要日日開
電費都係得 800左右.....

分體唔敢講，
但美的批 VRV 真係鑊到驚...

開利呢

嘩本來唸住壞左就買呢隻 好彩未壞未洗換
因為屋企附近電器鋪得豐澤同panashop
仲要呢隻$8000有找 變頻1匹
以為好抵屌

多謝樓主警世

VRV 唔熟. 唔清楚requirement.
分體嚟講美的係唔錯。唔算好好，但絕對唔差

你係咪有抽氣扇/抽油煙機長開？
定係屋企係中正西斜？

似組電有問題多過部機有問題喎...

你裝石屎台定吊機?

呢排多左好多p 記打手

收左信興幾錢？

打去維修部叫人上來攪攪佢.

照打去信興換機囉

你搵d可以做飛人cf 咪唔洗搭

又係啲 sup 9 冷氣佬

變頻係咁差就唔會全世界度度都用

利申：十年前裝既幾部分體，最早壞嗰部係定頻

咁我覺得香港 Pan 記家用馬拉機係麻麻

邊度造其實無咩影響。 只係香港唔知點解好迷信MIJ.

分體易壞咩
我而家個部hitachi都用左五年 冇壞過
係條喉之前個師傅裝得唔好 用用下塞左
搞到啲水倒返轉係前面出 日日流到瀑布咁
但分體真係好靜 唔會想用返窗口機

我係想講香港同日本本土賣既 Pan 記係兩回事(唔理產地）, 其他牌子如大金/菱電/日立相對地無咁大分別

香港既 Pan 記分體內機造工感覺麻麻，相比以上所講其他三間既機比較多膠件雜音

啊。咁不嬲係咁。同當地嘅compliance 有關係。。
香港appliance 嘅regulation 係好寬鬆。

即係點？
窗口式使唔使變頻

日立小涼伴
爽

謝謝巴打指點!

就憑你個瘟瘟瘟俾正評

想請問窗口式分體 有冇伏
呂字廳 吹唔到飯廳

變頻相對易壞，係技術上嚟講係無錯嘅。
越多部件出事嘅機會率自然相對比較高
但實質應用上。故障率基本上無區別，有好多元件基本上你用一世都唔會壞，好似thermostat 呢啲咁嘅嘢，雖然係由機會壞，但個機率細到我都唔識計。

不過坊間有種說話話變頻冷氣唔一定慳電啲。呢個就唔係9up, 的確係事實。

變頻要預多半匹行 partial load, 用 24-26 度細風，咁先又舒服又慳電

正確

強逼症表示由夜媽媽靜英英開始
我已經get到樓主嘅崩潰

兩匹以下是麥虧代工做

而麥虧的機口碑

因為正常係有個位漏
唔會冇啦啦消失嫁嗎
剩係幫你加完又漏
有咩意思

好撚靜喎
quiet mode靜到傻

即係普查用冷氣機，雪種都會自動咁流出黎？

點分邊D係大陸代工

入面有零件

jiangsu sanjiang electric

至理名言
要靜就分體
變頻只係慳電

知唔知點解唔好呀？？？因為會變貧呀！哈 哈 哈！！！

呢d係高頻聲
部部機都有
係裝工唔好就中伏

正常雪種唔會少左，
會少左種的原因，就係因為有微漏，
可能係機頭或者雪種喉有 hairline crack，又或者有其他地方有問題

有漏唔去 check 邊度漏，而只係去補種，
即係好似而家海洋公園咁...
蝕極都重有。

至於點解冷氣“師傅”通常話係漏種？

謝謝
如果遇到咁 叫師傅補漏位而非補雪種？

唔駛咁複雜
直接問佢邊個位漏已經 OK。

小弟屋企用日立小涼伴
都唔錯幾靜，當然冇去到完全冇聲咁誇張

我都係, 仲要係二手, 人地俾, 窗口機幾好又夠凍, 部死人分體機壞左幾年, 今年頂唔順唔開佢算....又漏水又開幾分鐘自己熄.... 又嘈.....

謝謝, 下次記住呢幾點

小弟剛用緊菱機, RB07MB 3/4 匹窗口式冷氣機
夠靜夠涼,分體機就完全無興趣宜家又要搭棚
部野宜家仲做緊特價都係2千蚊多dd ,我買個時仲送極同剪pan

買電器咩都唔想煩最好就p記
因為p記咁多年都係慣性買人地勁既技術黎用
你睇反咁多年消委會介紹p記既電器差到極永遠唔會包尾
但p記係比較貴,黑名單我首推日立,廢到一個點
好記得當年買黎用第一裝機,未裝上去個師父己經主動唔要部機
部野一開漏水加燥,同埋冷氣機靚到極10年換一次差唔多
宜家d電器點同以前?以前我上一輩雪櫃都30年先壞
宜家d電子產品係裝晒程式運到某個點幫你自動減壽
根本成個市場係鬥快整壞你部野換新

仲有美的我用過d風扇,我可以話全球最差之一
我間房裝佢掛牆,幾年之後佢夠膽死係自動分體
即係上面同下面會溶能左.......我好彩個日無sleep 係度,唔係一早見報
我仲要係個日無開過,美的電器送都唔會用,如果我講大話永世不得輪回

其實冷氣 洗衣機都好撚污糟多菌，最多5年就要換啦

我有定期自己清潔同維護既
但我睇左咁多頁好小有人真正既噪音
其實係出面d 雀,每晚3-4點成班陪你sing ,根本部冷氣機靜到無聲都好都解決唔到d雀,你都知香港學人搞所謂環保綠化(笑料黎) d樹多左,d雀又多左
就黎要學以前d皇帝燒樹林同打獵

你認下 成條冷氣喉路都係密閉
好似水樽咁 會唔會d水冇哂 但個樽冇事

所以完全無考慮過用,窗口機唔係想象中咁差
用得耐話有燥音通常係你個架開始生誘,你越唔定期保養咩機你用都死
宜家d師傅好能鍾意唔同你整個架用4隻腳抬住就倒
on9 唔打風你個人行出去都得嫁,呢d仆街我通常會同佢講出左事一定你負責,一定影全照加打手指毛,佢地一聽完咪又死死地氣做反標準野
有d仲夠膽講話唔洗加水管落去水位,話部機出水會自動排出
屌你老母,冷氣機流水落街

大金商用冷氣是Top 3 ??
你是在冷氣行業打滾的嗎？？？

有分體唔用用窗口真係on撚9

小弟無知，大金係咪業界中幾高grading 既牌子黎？

其實保養好易
我屋企三部份體都係自己拆自己洗
講緊係千幾蚊買把25bar水槍黎噴coil同豬籠已經搞掂

全球三大冷氣分別是Trane ,Carrier,York
大金的商用機，即係麥虧（除了VRV外),見到麥虧都怕怕
坊間還有不少意大利，英國的牌子機，香港間唔中都見到

個室外機係20年前技術黎

順手講句，買機器野千祈唔好同女人去買。 D女人淨係識睇一級能源果張爛尻貼紙，同佢地講變頻同塊Board易壞又唔撚明，一句得埋尼：貴左果D電費係咪你比呀？

好喇，買撚左變頻冷暖壞燃左又鬼殺咁嘈知道整一整塊board就$3500。 一開始買返D穩陣野大金定頻純冷咪無事囉！

愈簡單嘅野愈難壞

我通常乾洗,都係用吸塵機吸外面,格塵網就用水洗
幾個月上一次油咁lor

420 先係，R32 大機唔係

冇用 分體入面有個造風的滾筒
同埋coil好厚
要乾淨一定係有壓的水槍噴
驚整壞可以叫人上黎洗一次交下學費先
學識左洗一部半個鐘左右就慳千幾蚊一部機

york 其實係咪大陸野黎?
如果唔計名氣牌子的話, 質素最好大金入唔入到top 3?

同樓主一樣！
因為覺得冷氣嘈 所以瞓前會熄冷氣 但4個鐘內一定熱醒
之後又開番冷氣

算係，不過唔係裝同賣
係設計製冷系統，包括冷氣，冷藏..etc。
McQuay平湖個工廠以前我都成日去.
間嘢其實唔錯，無坊間講得咁差。出事主要係個客嘅設計出事.

學到野,我全家都無用過分體
想請教下我見市面上新出個d流動冷氣機有無用?

一大部坐地果d咪有
大陸好似好興

我係唔太明見有人話要用喉,有d好似又話唔洗

美國牌子黎,Johnson Controls旗下
香港有啲大廈BS系統用Johnson
多數都會搭埋York嘅FanCoil

pan記部野舊年年尾裝
上星期熱開左一星期就打柴
屌佢老母

大陸坐地個啲都係分體黎
部indoor變咗坐地式唔係掛牆啫
好似德國寶同開利賣緊個種流動冷氣實際制冷效能好差
你當佢標示匹數減半匹就差唔多

唔知用緊咩機但較定23度都忽冷忽熱成日熱醒

Btw正皮比樓主用心分析又搞笑

唔該巴打,咁我不如買幾部usb迷你冷氣仲好

想請教下：點解完全無人提過開利機?垃圾?

早2年消委會報告佢唔差架

樓主係收錢幫信興做打手

仲有保喎

York 無fcu

D臭西撚會比錢咩
我會答：電費我交定你交丫。冷氣你比錢定我比錢丫
佢地就會收哂皮。

好睇

點睇珍寶

其實有一堆人成日係度話變頻易壞點點點，其實係咪冇享受過變頻分體機，r爆頭

就好似裝56k已足夠咁

亦都好似買車要買 corolla

勿虧...

你想講水機定雪種？
水機我冇意見，
但雪種 VRV。

York 點會冇...

商用機既意思係？
之前買幾部五匹天花機，問過幾個師傅，都係話大金最少獲氣，但係價錢最貴

樂信 窗口一匹機 RC-N919J 呢部入唔入得手？

VRV係分體嘅加強版？應該可以咁理解

用家角度係。
但設計上需要考慮嘅要點唔同。所以我唔係好專啲detail 位。

有無p記其他model窗口機介紹

VRV，簡單理解係一部散熱拖 N 部分體。
(N 可以由 1 去到幾十)
當中多左好多電子控制野。

如果一拖一嘅變頻嗰 D 都話會易壞的話，
VRV 一早死左九十幾世。

樂聲樂信唔係
開利就係美的代工，但佢有再調教過

話變頻易壞都好似d廢老，呀叔咁
佢地覺得自己最醒，一句「愈複雜愈易壞」
睇下加左塊電路板，咁多零件係塊板度易壞

上下ifix啦，iPhone未仲複雜就細就密集
就唔見佢地話iPhone見易壞都係用3310

York無FCU咁呢樣咩黎

同樂聲同廠 保養全部一樣 又平d 但六月中先到貨

但凡有新野出 一定有班人無用過就話舊嘅先好
懷疑係要清貨

三年全機 五年壓縮機保養 快d call師傅托走維修 起碼整一星期

咪就係得無遙控剩冷 有遙控剩冷 同變頻冷暖

我本來揀另一隻一匹樂信、但佢話而家得呢隻新款..其實係唔係有舊款？

其實變頻都唔算新啦 我家兩部大金分體冷暖 夏天開冷氣 冬天就開暖氣 今年已經進入第13年

係呀 不過p記窗口變頻細匹數今年先俾代理引入

你可以去望下 如果同樂聲個樣一樣嘅就同廠係買得過 其他不考慮

舊款應該係用緊r410a雪種
但之前應該清晒得返r32
冇問題的，可以照買

即係Rc-V915J 都可以入手？唔差得過新版？
唔該哂，我真係唔係好識

要問原 post...

本身york FCU 都係常見於 tender schedule..
重要個“身型”同美國佬一樣，
大份過 Sinko 好多。

你應該講錯咗，n係新過v
兩部都可以入手，冇問題的

第時屋企裝修考慮用 VRV, 千四呎預八至十匹, 菱重係咪 ok ?

both ok

開利啲摩打好快壞啤令

同美的一樣，自己諗

1400 ft = 12hp

420分體黎講，樂聲質素點？定買返大金好？

應該係日立跟住樂聲最後大金

VRV 唔一定要預 100% Loading..
Indoor 同 outdoor 匹數亦唔需要對到。

(舉例 outdoor 裝左 10 匹機，indoor 視乎唔同牌子，一般都可以裝 125%-140%，
當然，前提係唔 Expect 全部同時 Full load)

我用緊匹半變頻冷暖都覺得好靜 quiet mode靜到以為無開

巴打大鋪定細鋪買，睇黎師傅影響好大

百記
得佢先有貨

有冇低頻翁翁聲?

有d低頻 wuu wuuu聲嘅
但都靜好多

去咗百記訂咗月底先有貨

竟然日立好過呢兩間

420的話好似係

?hp ?$ install ?$??

收到如果間房個冷氣位放唔到三菱分體機就轉日立420, 個裝修司傅係咁叫用珍寶368個部

應該唔會係咁，變頻應該係靜

好似話左邊唔可以有野擋住，最少要20cm

3900幾，結果格力3/4 係1700，當貴既部用5年，平既用3年再換都得

未有機會去度位
如果真係唔夠放三菱部分體就轉日立420
之前中過珍寶伏，唔係咁想

見到啲 瘟瘟 大笑咗出聲

早兩個禮拜就係換咗呢部機，大滿足喎，的確係天神的禮物。
用咗廿年定頻機，run嗰陣就嘈醒加無端端好凍，唔run嗰陣就熱醒要踢開張被。而家終於可以一張冷氣被冚住瞓天光。點解唔早啲出呢部機呢~

3/4hp $5110 包安裝

一定唔係5110 埋單又話加乜加物

冇

屋企換左三菱分體 窗口 都係涼 加唔嘈

同樓主個體驗差咁遠

講真，你呢d用咁大同長開都值得換

今日廳裝左1部 珍寶368 1.5匹，好凍又靜，比傳聞中好

另外2部pan記 3/4 變頻窗口 6月裝

岩岩裝左部2匹，好撚靜，個feel似分體機
個殼落雨冇聲，摩打冇滋滋聲

其實你不如買個sensibo...

個個人對聲既反應唔同
但無忽冷忽熱係正既

原來有啲咁既野

我呢排都比部樂聲搞到訓唔著
佢可以無溫溫聲 ，但會出嗒嗒，，，嗒咁既聲
我又好focus係d 聲既pattern到 無教好訓
拍兩拍部機嗒嗒聲無左， 但係變溫溫聲。。。。

想買變頻，又唔想要佢個暖，可以點

大金 420 珍寶368....好

約佢上黎睇等十日
睇完話約運輸部上黎托走又十日
整幾耐唔知

好彩呢排涼返少少

買左，想問有無需加錢裝個水盤？

嗒嗒聲係個膠殼有虛位
壓縮機開嘅時候膠件踫撞產生嘅聲
有人會搵軟膠條攝虛位會搞掂

等幾年就應該出埋淨冷

其實暖只係部機可以倒轉行。

而且暖氣 mode 慳電過暖爐好多。

信興維修部有咁忙咩

但無乜消息會有變頻剩冷

用緊珍寶368 1匹 80尺房完全無問題喎...
夠凍同靜

聽日會裝2部，裝完會上黎報告
我本身對聲音，溫度都非常敏感

另外廳裝左部珍寶368 匹半，非常滿意，好夠凍，室外機0聲，落雨都冇聲，室內機風扇開最大有風聲，開3檔就好細聲，1，2檔直頭冇聲。美中不足係冇app可以control，唔可以開定機

聽日裝一部3/4窗口
4960連裝
祝我好運

裝完報告
1部得風聲好靜好凍
1部dee dee聲加共振聲好撚嘈,嘈過舊定頻機10倍， filter紅燈長著，風葉唔識 swing, 師傅話幫我報左叫人上黎check
最撚驚佢check 完話冇問題

巴打想請教，有無咩要叫師傅留意 做好d 會靜d 改善滴水咁

奶野，關埋門靜嗰部都真係有少少低頻嗚嗚聲 應該就係樓主講嗰隻，
係室外傳入黎，相信係壓縮機聲，雖然好細聲但夜晚應該會更明顯
總結: 如果你都耳仔靈敏，得窗口位，建議不要買，買珍寶368 計埋裝應該貴千幾蚊，但寧靜程度唔同級數

有，未送機就轉珍寶368

唔轉啦

我要齊 冷暖 有遙控 3/4匹
無第二個選擇

背景有啲嗚嗚聲咁囉
其實同樓主個形容一模一樣

3個鐘用後感，老殘伏機指數5/5
簡評: 好輕微嗚嗚背景聲，但會令人不自覺去注意啲聲，幾舒服都補唔返。千萬不要買窗口變頻，買窗分好1萬倍
普通人購買指數: 0/5
聾人購買指數:5/5

同窗口定頻比呢？

呢部變頻得1個缺點，就係嗰啲好細聲嗚嗚聲，但我個人覺得係幾致命，好敏感或者有強迫症會好難頂，定頻嗰隻嘈反而仲容易接受，但就吹得好唔舒服

我要訓返幾晚睇下會唔會訓唔嘈先可以落最後結論

總之暫時用後感係唔推薦，
普通分體>纖巧分體>窗分>定頻窗口>變頻窗口

但呢個係好主觀，如果你對低頻聲唔敏感部機係完美

分體都好多野煩
部五年三菱有喉聲 出面d豬腸又爛晒
房部變頻大金問中滴水

佢有個嘢可以買嚟駁落部機到，駁完就可以用App控制

有窗枱其實使唔使加鋁架？
會唔會加咗仲嘈？

早兩日裝機
師傅叫我阿媽裝埋鋁架話會無咁嘈
一裝上去著機著唔到
而家話要擇日換機

之前部機用粒膠頂住
唔知點解今次要裝架
要加錢 唔知阿媽有無俾人呃

想買呢部，想問下唔接駁去水喉啲風葉打水聲大唔大？

1日用後感: 我諗住換機

LG 啱啱出咗

真係咪撚買變頻，我直覺話我知所有變頻野都有呢隻嗚嗚聲，我search 左原來叫低頻噪音，好多冷凍野都有，分體可能係封左係室外所以聽唔到。
我聽日2日，頭好撚唔舒服，訓唔著
我屌你老母，窗口變頻根本係一部設計有問題嘅野黎

個設計幾特別，同我廿幾年前屋企部york冷氣一樣

講開又講我部P記DC風扇開細風時都有聲，我仲以為洗風扇後裝得唔好塊葉

啱啱裝咗兩日 完全同上面巴打相反意見

好靜 好涼 有遙控冷暖抽濕
雖然係貴咗啲，但係物超所值

根據上面巴打意見，都係每個人感覺唔同
可能戴耳塞 已經解決問題

我真係恭喜你
我已經約左裝珍寶368
3/4匹有冇巴打想要，用左3日，平賣

我老婆都話好正，仲話我有精神病，明明冇聲

我部變頻機安係個廳都唔知幾爽

有冇人去錄低所謂的嗚嗚聲嚟聽下

我試過錄，就咁用電話錄唔到
最新發展，我打去信興投訴部機聽到我頭痛，佢話呢部機裝前有8舊野要拆，已confirm師傅冇拆其中幾舊，星期一過黎拆，拆完再報告

錄左，大約係咁

樓主潛左水，唔知佢係咪都係呢隻聲

戴head phone聽會明顯啲，就咁speaker難聽到

呢段明顯好多，警車聲開始，嗚嗚嗚咁

lg出左變頻淨冷

有自動清潔好似諗得過

等睇報告巴打係邊到買同幾錢？

百老匯 5100連裝
我就冇咩期望，因為我去聽廳嗰部分體室外機其實都有類似聲，不過隔住塊玻璃所以聽唔到，窗口機冇野隔所以聽到，我估應該係所有變頻機都有呢隻聲，只係聽唔聽到，同接唔接受到

百老匯果到冇得試機？
我聽你段片仲嘈過d老爺機

電話錄得唔好

用個app度係屬於寂靜

其實好似算靜 想知百老匯果到有冇得試機

買r32定頻,最無伏

吹開變頻係冇可能接受到定頻機

最新update: 師傅黎左睇，原來話未拆嗰啲野其實全部已拆晒，隻聲係壓縮機低功率抽雪種聲，冇得搞

裝左2部機都有呢隻聲，應該全部變頻機都有，自問聽覺靈敏又可能有強迫症買呢部機前要諗清楚啦

我就決定左換機啦

巴打放唔放機

仲要幾靚仔
不過無咩見過LG冷氣機

樂聲肯俾换？拆機/裝機使唔使俾錢

裝完
好靜,夠凍
但靜得黎係會keep係有微弱低頻聲
即係傳統式一係著壓縮機(嘈),一係停壓縮機(冇聲)
但變頻係著機10分嘈,越近你定個溫度,個分就由10-->9-->8-->7
最後keep住係2分之間,唔會變0
但起碼冇左傳統式著機轟一聲果下
要舉例,我覺得佢同廢青風扇差唔多聲

我同你同日裝,我果部冇你咁誇張喎
除左著機果下有你咁大聲之外,到左指定溫度就冇乜聲
同埋佢有個quiet mode,開左更加靜(不過冇咁凍,可能風扇細左)
你會唔會問下有冇得換機?

老實講,窗口機冇可能做到冇聲
你一係傳統果種,一係嘈一係冇聲
又或者變頻,細聲但keep係有

窗口機富士電機 得唔得

個外型好特別，知唔知幾錢？

我係裝左2部，2部都有呢啲聲，唔會2部咁啱一齊有問題掛

買過另一款裝，當跌左幾千蚊

咪就係個個人對聲音頻率接受能力唔同，我老婆都話好細聲完全接受到
最攞命係佢隻聲穿透力好勁，係廳都聽到震震地咁，度幾大聲就冇謂，估計只有20分貝

我明阿,d聲細但長期響有人係頂唔順
低頻聲能量大穿透力好強,你帶耳塞都擋唔到
但老實講,定頻窗口機都有咁既聲架喎,你要轉真係唯有窗分

我新搬屋，呢度本身用緊樂聲定頻2年前款，其實好靜，冇長期嗚嗚聲，我係訓到覺，但溫度冇咁舒服，開low cool 6.5都凍醒，再細就好撚熱。以前住嗰度吹開三菱電機分體，本身諗住換珍寶窗分368，但咁啱今年出左呢部變頻窗口，好似樓主講唔通係天神嘅禮物，咪屎忽痕試下，因為窗分裝工都3000，以為衰極都有譜，點知部機對我黎講係地獄黎嘅折磨，我已經訓左幾日廳

我估佢都講到明有低弱嘯聲

香港嘅細匹數冷氣市場係一個笑話
窗口機就算吧啦 無技術可言
有要求都係裝返分體

Hitachi一堆機都係大陸設計
垃圾級別嘅logic board
有靚嘅自家產scroll compressor都無用

珍寶而家都係上海廠造多
但又唔入平靚正嘅Fujitsu nocria

三菱電機係上海合資廠
算係貴但質素一般
係日版嘅閹割版
同埋都好耐無更新過

東芝好似幾好
但最近都多左MIC同用美的compressor
但有部1拖2嘅室外機係MIJ
應該唔差
可惜係淨冷

carrier york家用市場唔洗諗
全部都係支那廠設計 可能QC係會好小小
得data center級數嘅水冷機係靚嘢

Panasonic係過得去
但同日版都係差好遠下
睇返啲模同日版係唔同

大金得泰國產算係好小小
但大金嘅logic board功力一般
得部ururu sarara係靚嘢

總結：有要求嘅話起日本買單相200V機返嚟用好過

即係簡單講你寧願要一時冇聲一時嘈,趁冇聲果下訓著
不過真心貴,我直接去信興(isquare)買3/4連裝4960
同樣panasonic窗分都係3500
裝睇情況2-3K,其實圍起條數差唔多或者貴小小
但窗分以靜既角度又好過窗口

東芝toshiba窗口係垃圾中既垃圾
舊果部用左十年以上,又靜又凍,俾夠120分
係用到尾生晒銹同窗框漏水,索性一次換窗換冷氣
見前績咁好,就再買多次toshiba
買返黎已經嘈到仆街
扇葉轉又嘈,風聲又嘈,壓縮機又嘈又大聲又震,訓係床都feel到震
連個出風口個摩打仔都可以唔順格格聲
今年第三年,忍多一兩年等變頻成熟d,廣泛d平d就轉

p牌窗分4級能源定頻黎，廿幾年前產品，1級窗分只有珍寶368 1隻

想問下巴打靜果部定頻係咩model

冇啦，依家轉晒r32機，聽講會嘈少少，p記得1隻機，分有遙控同冇遙控

聽人講過新冷氣雪種要用大d壓力去運行
所以對比舊款雪種嘈d,唔知真定假

Toshiba窗口機近呢十年好似都係100%美的設計
十幾廿年前出過部自稱33db 雙摩打係幾好

Btw Toshiba賣點係45W電都keep住製冷同twin rotary compressor
兩樣都係用起分體機上邊
同香港都無

依家定頻咪左邊2部，我就係右邊嗰部
我舊機就左上個樣一樣樣，雪種唔同

多謝你幫我推文錄音
因為睇得多心煩 所以懶得再推文
點知有同道中人

我諗緊買呢隻wifi 遙控
睇下臨瞓前校30度 force 佢熄壓縮機
再定時20分鐘後轉返23 度
到時我瞓左就唔撚理了
寄到再包膠

佩服你咁有心力再買機
如果信興肯退錢俾我 我都換機算
但邊有可能

有得唔換咩，我應該比你嚴重，我本身係好醒訓嘅人，好易醒。我係試左幾日都訓唔著唔通訓廳訓到佢壞

應該係 你見我拖左成個月先買呢舊遙控就知
我臨瞓覺得佢煩就熄鳩左佢 攤一陣再開返
佢又會等一陣先開機
開機又過一陣先去到個煩膠聲mode
有時攰就已經瞓著左
但係都有時重覆呢個動作幾次
應該好易壞
但壞左就撚就啦屌

換左368 些牙下
你啲包膠應該好可信

我廳5月裝左1.5匹 368，冇窗台吊鋁框裝，感覺幾好，完全聽唔到室外機聲，打開窗去聽室外機有少少聲，但關左窗係完全冇。風扇有4檔，開1，2檔冇聲，3開始有風聲，冇其他怪聲，我平時就set 22/3度，2檔風。雖然唔夠我舊屋部三菱電機正，但都好滿意，暫時。。。
但就裝左31xx蚊
基本安裝1500
鋁架400
防凍膠轉米色200
去水又好似200
拆舊機百幾
高空工作又300咁上下
封玻璃400

真係幾金，如果唔係裝要3千我一早裝晒珍寶368

好似以前 威士汀窗口機

屋企推部機出去都高空
等我以為1500 真係全包
咁撚多雜費

btw轉米色笑左
強逼症到一個點

佢要個捐個頭出去鑽窿上螺絲，計高空
裝過分體就知1500 其實係乜撚都唔包，1500應該係包抬部機去個架同駁喉
上面漏左變頻線$200

原本黑色，好核突

多謝你警世

其實頂唔順得好少數人，你睇晒成個post 大部分人都話正，得我同樓主有問題

駁唔到

以為慳3千 點知倒輸幾千
部機篤眼篤鼻 點處置？

拎去我老母屋企，但我擔心我老母都頂唔順，佢好似都係好靈敏

拎個廣告 告鳩佢欺詐宣傳
有無得諗

dllm 死胡鬚佬

巴打呢個咩網黎 平過出面好多

佢呢隻壓縮機 係咪雪櫃個類變頻摩打

謝繼聰都要死全家

我打過去屌信興啦，佢咪話大部分客都冇投訴，派人黎睇機

bbe, 但我唔係係度買，我係百老匯買

打電話無乜用
send email cc 消委會同海關

利申鍵盤戰士

其實你可以網店買完機打去叫信興黎裝，貴少少，但信興安裝有信心啲

屌就係呢啲聲 你點錄到咁犀利

lg 機插head phone會好隔音，我拎我老婆部iphone 錄極都錄唔到啲嗚嗚聲
段片一定要戴head phone先聽到，就咁播似街外噪音

我個推論係一般人聽唔到咁低頻嘅聲，根據normal distribution 只有少數人係異類

兇宅5980 貴過樂聲

用耐左發現

default真係好安靜
但power mode/27度制極都唔降溫

個壓縮機full power果陣就開始嘈
但整體都係正

唔係有標準安裝 計得好甘wor

噉既聲都接受唔到
真係不要裝了

唔裝過點知接受唔到

你應該是「金耳朵」

SMMS 系統就用緊呀
香港有不少會所有裝

十幾年前LG 有喺香港出過冷氣，但當時係平機嚟

呢個post證明左我同樓主唔係獨一無二，都唔係精神病，一定有其他人都係咁，所以如果有緣人見到呢個post, 我會建議裝分體/定頻窗口

變頻分體 都唔推薦
pan記 smaller係咪東南亞造

邊有人裝定頻分體架
根據香討swimxx意見，p記分體唔夠凍，要買大啲匹數，佢好似推三菱電機同東芝

smaller 1匹 46xxx 不過見到有ching講368都3千蚊裝工 好驚wor

你放心 唔係368特別貴，全部機都係咁貴，你睇返上面，我list晒所有收費
搭棚再加2千幾3千

咁講，香港仲有邊個牌子分體/420分體係好?

無聊問過panashop 最少3200

窗台仔 放上去咁貴 price的價未包裝工

睇片講到咁易

佢應該無窗台 裝鋁架 仲要封返塊玻璃

百記都有 新到無介紹書 4/3 都夠膽貴人地1000蚊 4880 1匹5980

成部機個樣扁好多

三菱電機 同 東芝 冇出窗分

東芝賣左畀中資，壓縮機唔好預係MIJ

有大機裝大機，冇大機先諗纖巧，不金大金420 就好似好差

上個月裝左pan記smaller1匹喺睡房，超靜同埋凍過頭

想裝三菱電機 但室外機54cm 高，差少少先放到窗台位， 而家諗緊日立420 定珍寶368

樓主未用過日立 ?

東芝分體有Toshiba Carrier合資泰國廠造 好野嚟
窗口就美的OEM 美芝壓縮機

變頻機一定有啲高音vv 聲even 分體都係。我屋企有兩部大金1hp分體機裝房。一部變頻冷暖，一部定頻。變頻個部剛開機佢full load 時會有尖聲既vv 聲。定頻機啲聲大聲啲，但係無咁高音，可能順耳啲。even 分體，啲高音聲都會隔牆穿入黎。真係好怕高頻聲買定頻最安全

怕嘈用分體機啦

利申冷氣佬

咩價錢 計埋安裝

panashop有夏日傾銷 可惜無smaller型號

佢個壓縮機full power個陣應該同普通定頻差唔多嘈

其他係咪有d似夜麻麻聽到既雪櫃聲？

買冷氣真係最好參考佢意見

420

日立小涼伴窗口左右出風 佢屌咗十幾年設計失誤導致回風短路
不過依然有人中伏

頂置出風，睇落好似美式窗口機設計

拆機前，深夜錄多最後一條嗚嗚片畀大家，或者我會懷念佢
記住要戴headphone 開大聲少少聽
希望唔會再有人好似我同樓主咁煩

我部30年NATIONAL仲幾好，係嘈D，但係仲幾凍

有用post
P推

la100vc 其他國家一早買緊

喺panasonic專門店買要8千幾，唔洗搭棚

單張照價再減4980 個的報價 無寫標準安裝

有窗台應該無咁貴..

呢款lg淨冷 樂聲只得冷暖先變頻窗口

標準安裝都要3200

咁又係 裝喉鑽窗台...封玻璃呢的收硬

工廠樓上倉個的 應該都唔差掛 之前ching除左聯x之外

頂出風而家少 lg呢款面板重有下巴出風位

lg應該自家壓縮機 其餘零件似其他廠（格力 美的？） 有冇ching收到料

每個月用幾多電？

30年吹出黎應該係細菌，唔係風

我都用緊 但係又唔覺有你呢D問題 可能真係睇個人接受程度

樂聲變頻得冷暖 無淨冷 7280好拿利

樂信有冇變頻 睇睇下窗口機淨冷變頻得Lg

樂信有 我覺得放廳1匹半以上有冷暖都ok 3/4真係無為

窗口機?
係石屎台裝架再用自攻上實唔怕打風吹人嚟

裝呢部要改過哂啲架

部機賣咗未?

拎去我老母度裝
我老母都係靈敏型，好驚

carrier水冷機都係麻麻地

房啫 1匹先夠

2部唔同位裝，唔會咁啱2部都共振呀

鋁窗有冇震？
師傅機架有冇落坑膠？

窗口機鋁架冇膠，分體個鋁架就有，架冇乜震，啲聲應該係壓縮機維持個溫度工作發出嘅聲，其實定頻機製冷都有呢隻聲，不過定頻機製完冷就會熄左個壓縮機，唔會長著，變頻機因為要維持溫度就長期低功率運作，所以keep住發出隻嗚嗚聲

信興師傅上左來睇機，裝工冇問題，部機都冇問題，啲聲係正常，搞唔到，有少量客都投訴同一樣野

冇得唔駁

用暖氣就一定要，但如果唔用暖氣呢

P記smaller 變頻分體機OK 㗎
我用咗成四年都好正

佢冇個塞比你 你唔駁啲水會就咁流出黎

我前天安裝好，但部機好似定頻咁，到指定溫度時壓縮機停機，跟本不會慢車恆溫吹風，已約信興上來

佢部機都係得少量客渣 吹到斷曬貨

set幾多度，唔好開auto, 要開cool mode, 25度或以上係吹風，唔係製冷

我係set22、23度丶Auto，就會有問題。如果set21度以下就可以感覺到變頻摸式。由於只是使用了兩天，信興願意安排明天師父來check機，希望師父在時，
問題持續發生！

其實我有懷疑是否遙控器出問題！因為個遙控試過自己reset及自動顯示熄機，我諗緊會唔會佢set咗做抽濕模式？變頻嘅抽濕模式是否會停壓縮機？

即遙控發射錯誤嘅指令

點解用auto? 一般應該用cooling

剛剛7點師傳安完 開到家下都落唔到25度 剛剛先reset所有機 希望凍返

巴打你呢部係1 匹??

因為我仲糾結緊1.5 定2 匹, 屋企個廳差唔多200 尺大

變頻就係要買大啲先發揮到佢嘅優點

睇btu制冷量
200呎最好大過20000btu
仲要睇方位

本身之前用CW-V1213VA 12,100 Btu/h係廳都夠凍
但用左CW-HZ120YA 12,200 Btu/h 較到最低16度反而個廳室溫25度 對比上部差好多係咪要叫師傅上黎睇

香討出現第3個受害者

睇睇下見美的 新出部MS-09CRF8A 分體
室外機高434mm 好似幾好咁

美的係咪自己壓縮機

用R32雪種 未必係自己壓縮機

想問各位巴打，Pan記變頻同其他定頻一級能源標籤比係咪真係慳電d?

Pan記變頻3/4 能源標籤個每年耗電量好似係253度電
Pan記定頻3/4 好似係350度電

我懷疑係壓縮機長著 pickup 埋對面樓部分體機啲低頻聲
啲聲就加乘左 勁煩
有無巴打可以講下個假設有無可能

rasonic 屌打你

點都幫佢推一推

佢個機身好似個擴音器，我嗰個位熄左機都會聽到出邊上下隔離啲冷氣聲低頻聲
未換前因為定頻機太嘈所以聽唔到，呢部係好隔音，但就傳左出邊啲低頻聲入黎，因為低頻聲唔撚識減弱，好高穿透力，
加埋佢自身低頻聲波，有讀physics 就知會疊加埋一齊，煩撚到仆街
如果隔離左右冇其他機可能會靜啲

多謝巴打認證
我算唔算打左千鳩幾字 引發左幾十版討論咁屈鳩panasonic

屈咩，佢部機對我地黎講真係有缺陷，不過可能全部變頻機都係咁有呢隻聲，點估到聲浪係細左但隻聲煩到仆街。
都係嗰句，睡眠困難嘅人要靜要舒服真係裝分體，一撻落床就訓著嘅人就冇所謂乜機都得。我就怕怕以後唔會再試新野，除非親自體驗過無伏先

因為見過其他牌子個耗電量都係相差20之内，所以想問清楚應該點比較

同巴打你差唔多情況
較十幾度最盡都係落得去22度
雖然冇以前d冷氣機凍到震既感覺 但勉強都叫涼+靜就算
等陣叫師傅黎搞又唔知要駛多幾多錢

變頻起碼要買大半匹 尤其同啲舊R22冷氣比

已裝,好靜
師父一邊用膠腳,一邊用番鋁腳(窗台)

到底有冇勇者試下lg我都有d心郁

部機size好似好闊

試完可唔可以畀我上去參觀，睇下有冇低頻聲

係半夜訓哂先落到23度 用開1.5 冇諗過買2咁大 覺得部野唔夠力令個廳有10幾度 如果搵師傅上黎睇 又會覺得他話冇問題 咁加開埋風扇用算

Lucky Goldstar
細細個有睇過呢個廣告

巴打黎部電話埋去度係幾多分貝左右？

BBE 信唔信得過 部lg 1匹 $5998

而家$4598 應該未包收舊機價錢

有無抽真空先 無就不如自己裝

自己買紮帶 $20搞店

尋晚又大聲左
發現真係無屈
dllm 真係好撚嘈

佢減左速嗰時震得最撚響
巴打你係咪咁
雖然你拆左

比日本機闊，要度清楚係咪真係裝到，一陣大過個窗就仆街死

話說我尋日返左我老母度訓，吹定頻窗口機，經過1晚細心研究，已確認隻聲係摩打聲黎，定頻機製冷都有呢隻聲，但隻聲係快版，加左速咁，同夾雜好多其他聲所以就唔明顯。呢部變頻就冇其他聲，得放慢左嘅摩打嗚嗚聲，但隻聲比1200轉洗衣機聲仲難頂

有拎部機仔出黎駁啲喉開左陣，應該係抽真空?大約5分鐘多啲爬文好似要抽好耐
百老匯師傅安裝

其實我度過，又錄過音

未拆，星期2先裝368

屌 好準確
pin9 你

原來嗚嗚嗚嗚嗚就接受到
嗚~~嗚~~嗚~~嗚~~ 就煩到仆街

我好肯定佢慢左啲聲大至少3至5倍
石屎窗台都好啲
鋁窗就gg
即係我

啱啦，我依家係裝冇窗台鋁架，星期三拎去我老母度裝，有石屎台，師傅話會用冷氣專用避震膠腳，裝完再上黎報告

唔係抽真空

咁都收千五 俾我一定打去投訴 要佢換機 話無抽真空 d雪種溝左空氣

咁抽真空係用咩儀器? 我聽日裝分體

好似係呢個野

佢舊野個樣似呢隻，我聽日叫佢抽先

想問下冷氣既dry mode 係咩意思?
開利分體機係咪都係大陸廠代工?

又無野喎

窗口定分體 窗口走唔甩格力

開利同美的關係密切 大部份都係美的OEM 仲會fine tune 部分同美的唔同spec
冷暖變頻就格力

冷暖變頻就格力 ching指窗口

東芝都係美的

只限窗口 同開利同spec
分體就唔係 香討swimboi有推薦東芝分體機

東芝分體巴士廣告 PAH系列 銀黑色幾型

咁細匹做分體就預左伏

屋企用緊部分體式美的

條喉開始滴水

唔係好想整 想買過部分體1.5-2匹

爬文留意到Pan記smaller同珍寶368好似唔錯

有冇巴打推介邊部好啲？

利申：對冷氣零知識

裝到正常size分體就唔好裝細機

分體機1匹有無介紹
我都換喇唉

btw

無漏啦 call 左信興check 過

不過pan 記都係伏架喇唉

變頻窗口 焗你買冷暖 唉錢作怪

本身部濕鳩美的已經正常size

冷氣機買三鈴實無死

裝到大機就三菱電機/東芝

其實係香港啲師傅懶
你去澳門台灣日本就算強國裝冷氣都唔會露舊黑色隔熱海綿出黎

因為你匹數揀細左 打唔低個溫度

估唔到要2匹 家下半夜都落到23 都夠用

係貪快 個個上門安都係手功差 除非你再請個師傅嚟搞

夠乾身 25 26 度都舒服嘅

嗰個係三菱電機

分體

而家房淨係上到窗口分體 .排除左珍寶368,本身想日立但有親戚介紹格力GIM09A話襟用唔知係咪真

究竟有幾撚嘈呀

定你過份敏感

窗分同纖巧機2樣唔同野，我淨係知香討幾p記smaller 有怪味
我廳130尺度用緊368 1.5匹，好靜，但好似唔夠凍，尋日要開20度，最低係18，再熱啲唔知頂唔頂到，可能個廳要2匹先夠

唔係過份，我地應該屬於極度

唔係啦 係真係嘈
可能我個窗舊又放大咗啲聲
開耐左又會再嘈啲
但唔使好敏感都可以瞓唔着
我以前用定頻都嘈
但好好瞓

證明你應該個人唔夠攰
仲咁好精神留意啲聲

未用過變頻
我房部3/4都好撚嘈
昂昂昂昂昂昂昂
但啲聲頻唔會變
加上個人夠攰就真係好似息機乜都聽唔到

嘈機byebye, 只生存左個幾星期
裝左368 1匹，真。靜。凍
好撚貴，拆左個窗條陣，裝工$3200

本身想試下p記 smaller, 香討幾條友話nano 乜有臭味，怕怕，唔好再玩啦5寶

3200 都幾貴，有無造過新鋁架？ 定係用返之前果個？

造過啦，唔啱位，所以話冇窗台真係好撚慘，又貴過人，又震過人

巴打可以做到人熄機好羨慕，我係嗰啲對面半夜拉閘會醒嘅人

另外提提大家, 變頻機,尤其窗分/纖巧機, 最好預大半匹, 我130尺廳曬曬地用1.5匹好似唔多夠力

呢個唔係窗台？得個窿？

冇錯, 得個窿

咁你嚴重過我好多
你都起碼石屎包住個窿
我成幅都係鋁窗

你究竟點係香港生存到今日

窗分條喉咁短好似唔係幾好

條喉應該8xcm 度，我有問佢，佢話差唔多啦得架啦,裝咁多年咁多部都冇事，跟住我又叫佢抽真空可唔可以抽耐D, 佢話10分鐘乜都夠啦,5分鐘都嫌耐, 條喉咁短

百老匯師傅黎

本說明書冇寫要長過1米，只有寫長過2米要加50g 雪種，冇得再講咩

窗口變頻係笑話嚟

而家啲cfu咁on9, 剪咁短電線

臭味 係咪新機味

時間就是金錢

屋企用匹半定頻開nano冇臭味

用家問題

條友係咪TRIVAGO

部368 室外機都算細

前幾日上完黎爬完文, 今晚包膠下
剛裝2 匹,,師傅仔手工唔錯, 好靜. 其實好凍

終於有覺好瞓

2匹嗰部唔同機黎，2匹係幾年前台灣牌子冰點造的機，3/4 同1匹先係今年出

係outdoor屈個大曲已經ok

係啦，目測條喉得80cm左右，夜晚製冷嗰陣有少少聲，似水管入邊有水流動嘅聲，佢老尾

巴打又要出事了

我就黎癲架啦佢老尾，廳嗰部條喉1.5米度，乜撚聲都冇，暫時可以用完美去形容。房呢部佢制冷明顯聽到條喉抽野嘅聲音，跟住室內機就會有少少似不鏽鋼水煲煲水就滾嗰隻we聲，幾分鐘至10多分鐘製冷就有一次聲。
雖然今次冇搞到訓唔著，但3千幾蚊裝條氣就係唔順，已經call 左佢上黎，我應該就畀人black list唔做我生意

用緊大金 變頻1.5匹冷曖 ftwx25axv1, 買返黎年幾了 好靜
夏天開大冷氣打機 冬天又可以 開暖風 4千幾5千蚊

PANASONIC唔好買馬拉機
成日冇零件

3 0 仲未執咩

街邊見格力多過 30

最好一分鐘啦
你阻撚住佢搵食